Gym撚可否分享下心得

依排一坐低就想企番起身，個肚腩就快變連豬咁

每星期大約3-4次落gym room 但主要做無氧，有無師兄分享下心得 主要想減脂同增肌，係咪應該每星期搵一日做有氧？

Pbf 21.5

3/week hiit

16/8 for fast burn fat

今朝試左加hiit 落重訓
Feel到就快死 心肺有少少跟唔上...

On9

注意下飲食先啦
唔係你點操都係減唔到脂

依家朝早
一杯 牛奶mixed燕麥堅果
Gymroom
公司早餐：雞扒走皮，蛋白，茄汁豆，麵包 + 凍奶走甜
午餐：打算轉雞胸沙律
晚餐：屋企 一碗飯+有魚有肉 // 有時食譚仔 雞肉酸辣

有飲protein

起碼做兩日帶氧減左d fat先

我朝早6點去操
未試過空肚 驚無力... 請問有無話食d乜打下底？有巴打又話唔建議空肚食蕉

係咪做帶氧就唔可以做重訓？

咩意思

google 16/8 就有

應該講緊斷食

真心試下都work

飲食睇落 ok, 不過建議做返多小小帶氧

本身瘦撚，gym 完有飲增重粉 是咪要停？轉protein算？

瘦撚有肚真係唔掂...個肚開始肥 要stop佢

如果同一日做，做重訓先。因為帶氧會消耗醣份。我自己就分開唔同一日做

洗唔洗每日吸收幾多卡路里？我以前想增磅...食飯飲野都會計，但好辛苦，放棄左

如果增肌減脂是咪主要吸收夠蛋白質就ok?

3日重訓 1日跑 咁樣？

可以，不過都唔一定要跑。我自己就一星期兩日帶氧，一日跑，一日踩機，冇咁悶

你幾高幾重 俾操野program望下

巴打每次踩/跑幾耐？

on9 飲左gainer先 bulk左先再cut啦

60分鐘。d人話最好3日。不過我懶，寧願做兩日，做耐d

我比較想知要較幾多速度 同埋坡度

ok

我自己跑就10km/h，踩機就18。不過其實唔關事，想有效的話睇心跳就得。帶氧消脂最理想心跳:(220-年齡)x 0.6至0.7

其姐係唔洗較坡度個啲？ 不過10會唔會好似有啲慢

你試下10先，個個人唔同。可以坡度，但會傷膝

增肌減脂

買返屋企一得閒就做加jump squat

(嘈交要自貼身材) 健身資訊討論區80

控制飲食+無氧運動已經夠減

有氧無氧訓練最好分開日子做，如果唔係效果會底消

你咪傻
連豬大隻過你

咪信呀ON9

成個diet都無嘜fibre，99%成肚屎
痾到識得肚空空打鼓先會細(大量菜+生果+益生菌)
ps 非生菜

飲食重要過運動
要計卡路里

跟住2.2g protein per kg
通常三個月先有效果 所以好多人放棄

我依家係 合挑果仁燕麥+小小乳酪同脫脂奶 換隻蕉試下先

依排D屎真係好硬，每次都比基佬屌咁

Thanks

搭單問減緊肥（就一個月）
一日帶氧一日重訓
飲食方面，夜瞓晏起身
大概12點食
Skimmed milk200ml + yogurt&fruit cereal 80g
6點左右食
200-250g 雞柳+ 100-150g菜（菠菜/西蘭花）

有時餓就咬個細蘋果/飲水

咁樣做體重有減緊，肌肉好似唔多明顯，脂感覺有少到但較少

係咪都係咁要調返作息會好啲，同埋應該食返多一餐？

學我ppl six day per week

堅果好肥喎...

有做重訓都減唔到肥得兩個原因

1. 強度不足
2. 你都係吸收得太多卡路里

大部分人都係2㗎喇，計下卡路里啦，簡單啲就再食少啲。你消耗唔晒既話其實杯蛋白粉都致肥。食方面，起碼做左戒糖走汁先啦，做到既就戒埋煎炸，加工食物，精緻澱粉果啲。淨係食方面都可以有好多野搞

所以最好係飯前食，咁你正餐會食少啲。堅果食得好係有助減肥增肌㗎，又有益

How long

Nasm certified personal trainer

有場地

你問咁樣做？呢個飲食做左大概3星期鬆啲
問帶氧就30-50mins 漫步機/跑步
Btw 重訓只拎到好輕
好似二頭做緊4.5kg

益生菌，應唔應該飲啲益力多
真心問非搞笑
舊腩減極都縮得好慢

係咪都要食足TDEE ?

梗係唔係
個啲俾支那人飲..
唔好傻到買biffnaS個啲貴嘢
識就美國上網買好平
唔識就誠哥屈人寺都有

肥過 20% body fat 就做多啲帶氧先啦 , 亞洲人肥過 20% 增肌會好慢

咁就唔止唔夠fibre 仲好大機會飲唔夠水
計下自己同每日2L水差幾遠

唔該晒

朝早飲少少鹽水就可以去操，又慳返食野時間，唔會無力
試左就知，只是要開左波都係咁精神

間歇性斷食

唔識咪亂教人

你就唔識 垃圾

瘦底仲飲protein托咩
都食唔夠 正常bulk 2個月cut一個月
一個循環

仲bulk完再cut，幾多年前既知識
人地都話有肚腩

亂咁食唔肥都難

On9先飲gainer

誠心問巴打們

減脂 就Minus 300-500 Calories

唔飲了

你個D叫Skinny fat

你依家係要增肌，唔洗刻意減脂

因為當肌肉%增加，等於脂肪% 下跌

唔好飲gainer啦，太多carbs，protein 就得

Protein要吸收1.5-2g per 自身體重，視乎你運動量

例如：60kg = 60 x 1.5 = 90g protein

Rest day 都要飲夠protein

一星期一日重訓？

每次重訓點做法先？

請問我洗唔洗食足tdee? 定tdee 減3-500?
食唔夠tdee, keep 住操但攝夠protein 會點？ thanks

食唔夠tdee 會減脂

如果係我 ，我會食足甚至多300，因為初頭係想增肌先

Thanks 好人有好報

帶氧30-50mins
重訓胸+二頭/ 肩+三頭+背/ 腹+腳
就咁間住做，星期日休息

重訓每次5-6個動作咁做
但都係啞鈴加bench既動作

可能protein 吸收唔夠，或者重訓volume 唔夠

依家都減緊脂，碳水係正常既一半，蛋白質係正常既1.5以上 ，脂肪唔識計，2-3升水

日日gym加橢圓運動機20Mins，心跳維持160
日日都跌緊0.5Kg

但係如果本身就係skinny fat
咁樣唔驚會變肥咩

利申 gym新手 本身腹肌都只不過係若隱若現 好驚bulk後連僅存嘅睇唔到 skinny fat變fat所以一直食少啲 但係而家肌肉外觀上又唔見有明顯增加 唔知點做好 好傍徨沮喪

Skinny fat 即係瘦撚，但有肚腩

你要增肌，你就要bulk，bulk過程一定會增加脂肪

但幾多就睇你食咩，所以你就要計tdee ，睇營養標籤

或者配合cardio，黎控制bulk緊過程中嘅體脂

緊記你唔食，肌肉都要食protein

做多啲cardio啦

唔該巴打
有飲開protein shake
Bulk係咪應該要gainer

Gainer 太多carbs

飲whey protein 就得

但我每日已經飲足體重嘅兩倍
其實都已經feel到啲肌肉冇以前咁軟
但係外觀上仍然都未有分別....

hiit咪唔悶 想再激啲咪行山 跑步 踩單車 游水
再激啲仲有攀石 獨木舟 等等等等 數之不盡
你唔係以為得行機先係cardio下話

有大做大啦 你大把空間減 食夠protein唔洗驚減肌肉

push pull leg算啦

做左gym幾耐？

試下改下program 先

Gainer唔會太適合一般人，除非每日嘅運動量都非常大

否則吸收咁多carbs會肥

又推人入火坑

新手做咗一個月左右
都係屋企用resistance band
諗住操到個底咁上下先至再去gym
間唔中都有做吓hitt
雖然發覺自己體能有提升同埋啲肌肉真係硬左
可惜外觀上都係冇咩大改變
仲係skinny fat 雖然未去到有肚腩嘅地步
但係覺得都仲有啲脂肪 想lean啲
但係又想啲肌肉大啲 即係又要食多啲食肥啲
好矛盾 唔知點好

好多新手唔知點set program

可以睇

增肌減脂都係針對黎食，每日適量食carbs多多protein少fat就一定無死

每餐計清楚nutrition，clean bulk就唔會增加太多脂肪

好 好多謝巴打

計下自己tdee係幾多冇壞
可能你一日食太多/少
你想增肌就要夠蛋白質 但都係老生常談果三樣一定要食齊 仲有纖維for你屙屎

2.2 g protein per 重量
淨得carb同heathy fat

減脂=無限帶氧、整體食少d食清d

增肌=重訓、食夠蛋白質

新手想增肌減脂？
得，一星期5日重訓、7日帶氧，帶氧每日起碼40分鐘，盡量一早起身帶氧、夜晚專心重訓

如果冇咁多時間，就專心其中一樣算